JDBC 실행방법
1. 드라이버 로딩
2. DB 서버 연결
3. Select 구문 실행
1) preparedstatement 객체 생성
2) 인자 전달
3) executeQuery
4) 결과 집합을 읽음(resultset)
5) 결과가 존재하면 DB에서 값을 읽는다
6) DB에 있는 값과 사용자가 전달한 값이 같은지 확인
4. 연결 해제

5장
모든 라이브러리는 lib>ext 파일에 넣으면 모두 작동됨
<label> : 해당 이름을 클릭하면 for=" "에 해당하는 입력란에 커서가 감
<select> : 선택목록
<option> : 서버로 넘겨주는 값 설정
size : 드롭다운 항목의 개수를 지정
multiple : 드롭다운 목록에서 둘 이상의 항목 선택
<datalist> :  데이터 목록의 시작과 끝을 표시

input type
- txt : 한 줄짜리 텍스트 입력 박스
- password : 비밀번호 필드
- search : 검색 필드
- url :  url주소 입력필드
- email : 이메일 주소 필드
- tel : 전화번호 입력 필드
- checkbox : 2개 이상 선택하는 체크 박스
- radio : 1개만 선택가능한 체크 박스
- number : 숫자 조절이 가능한 스핀 박스
- range : 숫자를 조절할 수 있는 슬라이드 막대
- date : 사용자 날짜를 넣음
- time : 사용자 지역 기준 시간을 넣음
- datetime : 국제 표준시간
- datetime-local : 사용자가 있는 지역 시간
- submit : 전송버튼
- reset : 리셋 버튼
- image : submit 버튼 대신하는 이미지
- button : 일반 버튼
- file : 파일 첨부 버튼
- hidden : 사용자에게 보이지 않고 서버로 값 넘기는 필드(4G)
- size : 보일 필드의 길이 설정
- value : 화면 표시 전까지 필드에 보여지는 내용
- maxlength : 필드에 입력가능한 최대 문자 수
- autofocus : 폼에 자동으로 마우스 포인터 표시
- placeholder : 입력란에 힌트 내용 표시
- required : 필수 입력란
- readonly : 읽기 전용 필드
- textarea : 메모 가능한 필드

숫자 입력 필드 속성
- min : 필드 입력 최솟값
- max : 필드 입력 최댓값
- step : 숫자 간격 지정
- value : 필드 표시 초깃값


